由一隻曱甴到一百萬人屠殺

立場新聞 - 由一隻曱甴到一百萬人屠殺

「地獄裡的惡魔都不見了，全都來了這裡...這裡就是地獄。」25年前的盧旺達大屠殺，死了近100萬名「曱甴」。

殺一個人，縱有仇怨，還是很難下手，但殺一隻曱甴，很容易。1994年4月，非洲中部這個千丘之國血流成河，一百天屠殺了100萬人，胡圖族的軍隊、民兵，以致平民手起刀落，見圖西族人就斬殺，因為被殺的，不是一個個有名有姓有職業活生生的人，而是被貶為曱甴的一個群體。

要軍隊、民兵、平民打得重手，殺得下手，就先把要對付的對象不當人。早在大屠殺多年前胡圖族內激進派已成立電台RTLM及Kangura報刊等不同私營媒體，搶佔文宣，煽動胡圖人仇視圖西人。

這些撐政府的非官方媒體把圖西人叫作「曱甴」；激進政客也日日掛在口邊。「圖西人，就像曱甴，用暗黑掩飾潛入犯罪。」圖西人慢慢被扣上勾結反政府境外勢力的帽子。所有圖西的男女老幼，已沒有市民的身份，只是曱甴。

大屠殺前一個月，RTLM密集發功。 「當有一日沉默的人挺身而出，唾棄圖西人，當胡圖人由心底裡憎恨你... 你如何逃得掉？」

把圖西人等同曱甴，意味着要落重手打殺，不用手軟，因為只是撲滅一些讓人厭惡，骯髒及該死的害蟲，打死它不會有罪疚感。

4星期後，惡魔降臨。軍人民兵手握反政府人士及其家屬名單，名單更通過電台廣播。

慘絕人寰的血腥屠殺上演：盧旺達街頭、學校、教堂、醫院圖西人被大搜捕再被屠殺。胡圖民兵手持鋼刀棍棒長槍，逐家逐戶捕殺，男女老幼概不放過。政府軍與民兵在市區設立路障，凡見身份證上登記為圖西人立殺道旁。

當地媒體和電台警告温和派政客及同情圖西的市民不能庇護圖西人，結果大量溫和派胡圖人同遭屠殺。最終，被視作「曱甴」的圖西人被屠盡殺絕，不管是朋友、鄰居、同事、父母、夫妻，孩子也不能倖免，因為曱甴的下代長大也只會是曱甴。有80萬至100萬人慘死在胡圖士兵、民兵、平民的槍枝、彎刀和尖木棒之下。100日內，盧旺達八份一人口消失，25萬至50萬 婦女和女孩遭到強姦。

當年的屠殺者陸續被捕，送上國際刑事法庭，其中包括曾向愛國黨員高呼把圖西人當曱甴殺盡的政客，逃亡至加拿大當大學講師的 Leon Mugesera，終在十多年後被審判入獄；Kangura的主編Hassan Ngeze及其他高層，相繼被定罪。

屠殺100萬人絕不可能是偶發，必須經過精心策劃與組織，當中關鍵處是：把人去人化！即使在大屠殺過後的國際刑事法庭上，很多捕殺者仍堅持：「我們沒殺人，只是滅蟲。」可見去人化洗腦的可怖。

然而，去人化的文宣沒有因為歷史教訓而停止。今天，大型槍擊案中，一個個活生生的人，就因為他們的種族、宗教、或政見被去人化而無辜喪命；今天，仍有人尚未記取甚或刻意忽畧血淋淋的歷史教訓，重蹈前人覆轍，把不支持政府的人貶為「曱甴」。

居心何在？

你班黑警係唔係想將香港人種族滅絕 ?

黑警咁做就真係唔係人黎

擺明係警察高層洗緊人腦

（警察高層成日去大陸黨校交流）

但好多深藍廢佬無腦架好易比人洗腦
其實已經有人都講大家係曱甴
呢樣野真係好恐怖

自從 曱甴 呢個洗腦詞出現左之後
班黑警打得仲勁左 好似個個都take撚左野

自己的post自己推

納粹主義其中一樣野就係種族清洗

香港人就黎比人種族屠殺架啦

又咁講
我地都叫支那豬做蝗蟲
俾我地殺我都唔會留手架喇

咁即係你認同呢樣野係正確 ?
我地叫佢地做蝗蟲的確係唔太好
但我地從來都唔會郁手打佢地呀

依家黑警係take撚左野咁越黎越想大家死wor

竟然絛人推一推

我覺得唔會同
叫大陸人做蝗只係形容佢地既行為 踏過之處寸草不生
只係對佢地既貶稱
冇意識同組織去傷害同威脅佢地既生命 冇話要滅絕佢地

但黑警係有組織咁將市民視為曱甴 去人性化
有意識去將「曱甴」趕盡殺絕
覺得殺人=殺一隻曱甴咁簡單

唔通你覺得冇分別?

推

黑警做完種族滅絕計劃之後
下一步就到再教育營呢班棋子包括所有政府高層,仲有班無腦深藍既人
都會成為棄子

殺/趕返大陸都唔會留手
咪同昂山素姬一樣
有權力就會殺/趕

世仇黎

咁你有無權力去殺佢地啊？

未有呀

咁依樣發生左未先?
係依一刻有冇武裝力量去組織/計劃依樣野先?
未有啊嘛
如果未有證據發生就假定佢會發生
咁咪同黑警假定你買鐳射筆就係為左射狗眼一樣?

但確確實實已經有黑警以傷人為榮 好快就會演變為以殺人為樂

我冇話過佢啱
但係俾著我有權都會對蝗蟲咁做咁解